`try...catch` потрібно  використовувувати на я якійсь частині коду де важливо правильність коду на відсутність помилок  які можуть критично повпливати на виконання коду. Наприклад якщ о це  блок коду який щость вичисляє і важливо вчасно відловити помилку  щоб її пофіксити і запобігти збою  в системі. Або код  який рендерить щось і можно відловити помилку і зберегти наш  сайти в правильному виконанні  без його зупинки через помилку.